[推到金像獎] 最新上映港產片討論 (2)

終於開新post
其實開第一個 post 係想主打推下純港片
因為呢一年見到好多有heart 港片但唔夠宣傳變咗滄海遺珠
所以盡量都幫手喺連登推下或者幫套戲開討論區
而高質嘅合拍片都歡迎討論嘅

呢度就畀大家繼續討論新戲幾時上畫、影評等
劇透請深藍細字

2019年上畫港產片，最期待邊套？

Wmoov個網改左版每日票房淨係睇到top 10
但係用電話睇仲係舊版

Lm

LM

搞咩
淪落人啲優先場預售全部都無咩位

仲上映中：

《翠絲》
討論:

《非同凡響》
討論:

唔知點解我寧願睇如珠如寶都唔想睇呢套

(直至10/12/2018) 即將上映的港產片/合拍片:
2018年12月:
功夫聯盟(13/12)、葉問外傳：張天志(20/12)、自由行 (27/12)
2019年1月:
武林怪獸(3/1)、八個女人一台戲(1月)、朝花夕拾‧芳華絕代(1月)
2019年2月:
你咪理，我愛你！(2/2)、新喜劇之王(5/2)、恭喜八婆(2月)、廉政風雲(2月)、如珠如寶(2月)
2019年3月:
入鐵籠(21/3)、三夫(3月)
2019年4月:
淪落人(11/4)

藍猛衝同彭浩翔兩套賀歲片我估都仆仆地 我老死粗鹽嗰套應該最收得

如珠如寶想睇張生同林生有咩火花
彭浩翔卡士有啲弱雞, 得人瑞同GIGI
粗鹽套你咪理好似31號就上? 如果口碑唔好都好易仆
仲有星爺嗰套 唔知今次仲呃唔呃到人入場
同埋廉政風雲卡士就最勁, 正經戲可能最穩陣

大年初一擸埋摺櫈戲院見🤟🏻
#新喜劇之王
#賀歲片點可以冇周星馳
#豬多喜事
#周星馳作品

原來安樂買咗 實鋪天蓋地宣傳

G殺劇情一般 但係都可接受 畫面同風格又真係幾正
演員就杜生做得好撚搶戲 報男配應該執到個提名陳漢娜都做得ok 黃璐同林善就差啲 李任燊都過得去
整體其實唔差 睇得出有誠意去玩呢類偏鋒野 聽導演講話套野預出年3 4月上 可以支持下

劇情OK 啦 算扭得唔錯
黃璐好正喎

恭喜八婆暫定1月31號上

個人初步鳩估賀歲檔票房
新喜劇之王 2200 - 2400萬
廉政風雲 1500 - 1800萬
你咪理我愛你 1000 - 1200萬
恭喜八婆 700 - 900萬
如珠如寶 200 - 400萬

不知不覺間古天樂旗下又多咗啲新血
游學修同麥子樂

淪落人 個劇本好紮實 無做多餘野 好純粹咁講好個故仔 無過份煽情催淚 完全唔似新導演既作品
演員就除左葉童有啲出戲之外其他全部都做得好好 生抽王今年影帝都可能有望 不過最驚喜都係個菲律賓女主 做得好自然 好多位都好帶動到個情緒
整體黎講都應該係我今年睇既港產片top 3 呢套戲係金像獎掃提名都應該無咩難度

多撚謝

大家比次機會
劇透用下其他色

好彩見多字自動skip左

幾日前透完g殺今日又到淪落人

出年四月先上 又買唔到優先場

原來咁樣已經叫劇透 sorry巴打 以後唔敢 比翻個走劇透版大家
淪落人👍👍👍👍😭😭😭😭
G殺👌👌🤙🏼🤙🏼😱😂😱😂
今次應該無劇透

多字唔等於劇透
果位巴打冇一隻字係劇透

我唔知呀 我都冇睇到
盡量想以一張白紙咁既狀態去睇戲姐

同你一樣諗法
可能我敏感左
但下次如果評論一啲未正式上映既戲既話係第一句寫明先？

我指睇左優先場之後幾個月先上映嗰啲

12月得一套新港產上 jm9

紅字為可能有機會參選金像獎資格的香港電影

2018年1月:
心理罪之城市之光、臥底巨星、搶紅、舞可能、妖貓傳、解憂雜貨店華語版

2月:
吃貨神探之獵獸行動、棟篤特工、我的情敵女婿、捉妖記2、西遊記：女兒國、英雄本色2018

3月:
大迷信之3潮爆開運王、紅海行動、閨蜜2之單挑越南黑幫、宇宙有愛浪漫同遊、唐人街探案2、老師你會不會回來

4月:
前任3：再見前任

5月:
低壓槽、某日某月、中英街1號、嘉年華、幸福路上、路過未來

6月:
洩密者們、吉屋

7月:
水底行走的人、兄弟班、切小金家的旅館、動物世界

8月:
大師兄、L風暴、逆流大叔、歐洲攻略

9月:
狄仁傑之四大天王、黃金兄弟、邪不壓正、無問西東

10月:
無雙、古宅、毛俠、非同凡響、女皇撞到正、八步半喜怒哀樂

11月:
起底組、三十儿立、逆向誘拐、冰封俠:時空行者、翠絲、豬年運程、你好，之華、紅衣小女孩外傳:人面魚、比悲傷更悲傷的故事、生生、江湖兒女、有五個姊姊的我就註定要單身了啊、西虹市首富、無名之輩

12月:
葉問外傳：張天志、自由行、幸福城市、功夫聯盟、解碼遊戲

己上足5場:
淪落人、三夫、G殺、愛．革命、朝花夕拾。芳華絕代、非分熟女、媽閣是座城

仲有無公開售票既非分熟女

sorry睇漏

仲有「看見你便想念你」

更正:
仲有加返「極闘4之暴殺令」、「古巴花旦」、「看見你便想念你」
「三十儿立」係報舊年金像獎

btw 支持李大師果兩套作品橫掃金像獎

有睇？

吳鎮宇今年係咪最大機會

民意既話應該係

好可惜未有機會去朝聖

男主應該係吳鎮宇/黑仔/黃秋生之爭，但係女主角諗唔到五強點排

可能：曾美慧孜/周秀娜

新光仲有得睇啊

曾美慧孜/阿Sa(非分熟女)/周迅/惠英紅/張靜初(無雙)
如果你好之華唔合資格, 余香凝(非同凡響)或Crisel Consunji(淪落人)頂上,
唔知八個女人一台戲會唔會提早搞五場放映, 如果搞嘅話,
鄭秀文應該會有一席

八個女人似乎今年唔搞優先場
Sammi啲戲谷晒係下年一次過上
撞正阿Sa下年又係勁多戲
睇嚟後年會係佢兩個之爭

如果冇睇錯 你好之華唔合資格
個人暫時心水五強
阿Sa 惠英紅 廖子妤 余香凝 曾美慧孜

仲有耐安（自由行）係有機會，不過自由行係唔係確定為香港電影

我以為惠英紅好似金馬獎咁報女配角 同埋我覺得今年女角色比舊年不突出

希望可以入圍
廖子妤/曾美慧孜/周秀娜/余香凝

麻麻地中英街一號, 但廖子妤
呢部戲我覺得配樂同首主題曲都唔錯

估提名
男主：黑仔 秋生 發哥 鎮宇 國貨
男配：打令哥 曾志偉 潘燦良 智叔 杜汶澤
女主：曾美慧孜 sa 菲女 張靜初 娜姐
女配：惠英紅 OK姐姐 黃璐 邵美琪 Fish
導演：莊文強 林超賢 邱禮濤 陳果 歐文傑
新導演：李駿碩 李卓斌 陳小娟 劉偉恆 陳詠燊
電影：無雙 翠絲 逆流 非同 紅海

耐安我覺得表現一般

惠英紅擺邊度就依賴電影公司嘅策略
當年殭屍拎女配角要多謝忽然將佢同鮑姐掉轉報名

其實今年我覺得都唔差㗎 可惜八個女人唔偷步
G殺陳漢娜都好搶眼

等我又估先

男主：吳鎮宇 姜皓文 黃秋生 周潤發 郭富城
男配：袁富華 林嘉華 李燦森 廖啟智 杜汶澤
女主：曾美慧孜 蔡卓妍 惠英紅 廖子妤 余香凝
女配：葉童 周家怡 廖子妤 劉玉翠 陳茵媺
新演員：李駿碩 Crisel Consunji 胡定欣 張蔓姿 林善

導演：莊文強 林超賢 徐克 陳果 歐文傑
新導演：李駿碩 李卓斌 陳小娟 劉偉恆 陳詠燊
編劇：無雙 翠絲 G殺 逆流大叔 非同凡響
電影：無雙 淪落人 逆流大叔 非同凡響 紅海行動

跟機

電影：無雙 淪落人 非同 逆流 紅海
導演：莊文強 歐文傑 陳果 陳小娟 林超賢
編劇：逆流 無雙 淪落人 翠絲 三夫
男主：城城 發哥 鎮宇 生抽王 黑仔
女主：曾美慧孜 Crisel Consunji 周秀娜 Sa 紅姐
男配：袁富華 杜汶澤 李燦森 潘燦良 廖啟智
女配：余香凝 張靜初 黃璐 劉玉翠 邵音音
新演員：Crisel Consunji 陳湛文 胡定欣 張蔓姿 達哥
新導演：張家傑 陳詠燊 陳小娟 李駿碩 李卓斌

執吓口水尾
電影：無雙/淪落人/逆流大叔/紅海行動/三夫
(猶猭咗非同凡響/翠絲/三夫 三擇一, 好無邏輯咁用發行公司角度思考, 天下一同高先比較難谷到兩套, 反而安樂(三夫)有機會執到雞)
導演：莊文強/歐文傑/陳果/林超賢/陳小娟
編劇：逆流大叔/無雙/淪落人/翠絲/三夫
男主：吳鎮宇/姜皓文/黃秋生/周潤發/郭富城
女主：曾美慧孜/Crisel Consunji/蔡卓妍/張靜初/余香凝
男配：袁富華/杜汶澤/黃德斌/潘燦良/廖啟智
女配：余香凝/周家怡/葉童(淪落人)/蔣璐霞/惠英紅
新演員：Crisel Consunji/陳湛文/胡定欣/栢天男/林善
新導演：張家傑/陳詠燊/陳小娟/李駿碩/李卓斌

電影:紅海行動/無雙/翠絲/逆流大叔/非同凡響
男主:吳鎮宇/姜皓文/黃秋生/周潤發/郭富城
女主:曾美慧孜/惠英紅/廖子妤/余香凝/Crisel Consunji/耐安(if自由行合資格)
男配:袁富華/林嘉華/潘燦良/廖啟智/杜汶澤
女配:周家怡/惠英紅/余香凝/邵美琪/廖子妤
新演員:Crisel Consunji/胡定欣/李駿碩/張蔓姿/陳湛文
新導演:李駿碩/李卓斌/陳詠燊/陳小娟/甄柏榮
編劇:無雙/翠絲/G殺/逆流大叔/非同凡響/自由行(if自由行合資格)
導演:莊文強/歐文傑/陳果/林超賢/徐克
華語電影:嘉年華/幸福路上/江湖兒女/你好，之華/邪不壓正

《豬年運程》入場人次突破五千

恭喜八婆預告，典型彭浩翔式低俗笑料

Swing Kids映前？

是呀

家和萬事驚一月中中国上？
香港呢

淪落人幾時再有優先場
4月有牌等

The grand 一月頭有優先場，不過場場都淨返頭二三行

12月同1月嗰啲都係得頭幾行公開賣

見到有兩場辣警霸王花2賣緊飛

南華早報2018港產片排名
第一:藍天白雲
第二:逆流大叔
第三:翠絲
第四:逆向誘拐(呢套我自己ok 但我知好多人屌)

無雙13

即將上映的港產片:
朝花夕拾‧芳華絕代(3/1/2019) (級別 :I)
武林怪獸(3/1/2019) (級別 :IIA)
你咪理，我愛你！(31/1/2019)
如珠如寶(31/1/2019)
恭喜八婆(31/1/2019)
新喜劇之王(5/2/2019)
廉政風雲(7/2/2019)
入鐵籠(21/3/2019) (級別 :IIB)
三夫(28/3/2019) (級別 :III)
非分熟女(11/4/2019) (級別 :III)
淪落人(11/4/2019) (級別 :IIB)

家和萬事驚1月24上？

廉政風雲改成31/1上
咁多套都係提早上

張天志 八爺導演真係唔得 但係張晉真係好撚型

仲未見任何宣傳 想推都唔知點推

《監獄風雲》導演林嶺東家中猝死 終年63歲

新年推一推
武林怪獸同低智森新戲票房應該收皮

G殺同三夫有優先場

2019年港產/合拍賀歲片
你咪理，我愛你！(31/1/2019)
Golden Scene / 安樂 / 英皇 / 邵氏TVB

如珠如寶(31/1/2019)
無限動力

恭喜八婆(31/1/2019)
巴福斯

新喜劇之王(5/2/2019)
安樂

廉政風雲(5/2/2019)
英皇 // 銀都

本人興趣
恭喜八婆=廉政風雲 >> 你咪理，我愛你！ >> 如珠如寶 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>新喜劇之王

有無人知《過春天》喺香港幾時上？
同埋算唔算符合香港金像獎資格？

金像獎終於出咗full list，
自由行符合香港電影提名資格, 紅姐報名女配角
評論學會亦都就快佈學會大獎, 睇吓又會有咩驚喜電影

評論學會大獎鳩估：
最佳電影: 自由行
最佳導演: 應亮（自由行）
最佳編劇: 陳小娟（淪落人）
最佳男演員: 袁富華（翠絲）
最佳女演員: 曾美慧孜（三夫）
推薦電影: 三夫、水底行走的人、非同凡響、逆流大叔、淪落人、翠絲

邊度有名單睇？

金像獎full list

唔講唔知《過界》導演劉韻文有新戲，中法合拍，雨蓓主演

《家和萬事驚》出咗預告
1月24日上 同賀歲片爭票房
影帝大熱吳鎮宇
民選歌手古天樂
影后師奶袁詠儀
病後復出張達明
量產導演邱禮濤

但好似幾好睇

吸引過某幾套賀歲片
希望到時唔好畀LEGO 屌打

黃金兄弟大天二獎門人估計起碼有一個入5強男配

你個list近榜

我覺得大天二真係成套最好戲 對住米奇都冇一下係比下去

睇左自由行

楊凡新作《繼園臺7號》，背景設定於1967年香港的愛情動畫電影

自由行係港產片?

導演係香港人 希望評論會有獎 上番多啲場

準備睇芳華絕代

頭先睇左

覺得點？低智森拍唔想睇

想睇梅姐但見到高智森...

我覺得唔錯 同場有幾個阿姐開紙巾
但我唔係嗰個年代 所以無佢地咁感動

資金有限底下都算係咁 雖然都係嫌佢啲對白太直白同節奏捉得唔好 有啲鬆散 中後段開始先叫順翻啲 黃榮杰都有啲驚喜 整體要求唔高下入場都叫掹車邊收貨 同埋江欣燕以前到依家扮梅姐都仲扮得好似

黃榮杰係咪個戲劇老師？
佢扮未來的你嗰度全身金色真係比佢嚇一嚇
我都覺江欣燕把聲好似

第38屆香港電影金像獎
日期
2019年4月14日
地點
香港文化中心大劇院
主持人
鄧麗欣、方力申
組織方
香港電影金像獎協會
電視轉播
頻道
ViuTV
電視台
香港電視娛樂

wiki?

yes
可能有人玩野

第13屆亞洲電影大獎主要獎項提名:

最佳電影
《燒失樂園》
《我不是藥神》
《撞死了一隻羊》
《一代巨星Sanju》
《小偷家族》

最佳導演
李滄東《燒失樂園》
萬瑪才旦《撞死了一隻羊》
Rajkumar Hirani《一代巨星Sanju》
是枝裕和《小偷家族》
陳果《三夫》

最佳男主角
劉亞仁《燒失樂園》
徐崢《我不是藥神》
郭富城《無雙》
Ranbir Kapoor《一代巨星Sanju》
役所廣司《孤狼之血》

最佳女主角
趙濤《江湖兒女》
Samal Yeslyamova《Ayka》
韓志旼《白小姐》
安藤櫻《小偷家族》
曾美惠孜《三夫》

最佳男配角
章宇《我不是藥神》
權海驍《Hotel by the River》
塚本晉也《斬、》
Vicky Kaushal《一代巨星Sanju》
黃河《翠絲》

最佳女配角
陳世娫《毒戰寒流》
丁寧《幸福城市》
許晴《邪不壓正》
松岡茉優《小偷家族》
惠英紅《翠絲》

完整名單:

第13屆亞洲電影大獎 --- 香港電影/合拍片的獎項提名:
最佳導演 --- 陳果《三夫》
最佳男主角 --- 郭富城《無雙》
最佳女主角 --- 曾美惠孜《三夫》
最佳男配角 --- 黃河《翠絲》
最佳女配角 --- 惠英紅《翠絲》
最佳新演員 --- 黃景瑜《紅海行動》、 陳湛文《三夫》
最佳編劇 --- 莊文強《無雙》
最佳剪接 --- 蔡志雄, 林志恆《紅海行動》、 彭正熙《無雙》
最佳造型設計 --- 文念中《無雙》
最佳視覺效果 --- 이인호, 강태균《紅海行動》、林洪峯《無雙》
最佳音響 --- Nopawat LIKITWONG, Sarunyu NURNSAI《紅海行動》
最佳新導演 --- 陳小娟《淪落人》

呢個獎上年古天樂影帝

本身每個故事都好感動
但編劇唔識梳理返劇本
個人認為係浪費同可惜咗梅姐一班fans嘅心意

開咗家和萬事驚post
下星期就上畫仲係零宣傳
明明都算大卡士
係咪大陸上咗就算

港片唔係大型發行一星期宣傳差唔多啦

如果頂到農曆新年未落畫 可能票房有驚喜

宣傳麻麻 但係卡士吸引 古仔可能又有加成 埋單三四百萬應該ok既

第25屆香港電影評論學會大獎將於2019年1月14日晚上公布
第25屆香港電影評論學會大獎公開論壇將於2019年1月20日在MOViE MOViE Cityplaza進行

睇左trailer,其實好似幾地道香港戲
反而其他賀歲片完全唔吸引

有朋友昨天去開會,已經知結果

下個月唔計賀歲片同套老廉
仲有咩戲？

第25屆香港電影評論電影大獎

最佳電影：《三夫》
最佳導演：陳果（《三夫》）
最佳編劇：陳小娟（《淪落人》）
最佳男演員：黃秋生（《淪落人》）
最佳女演員：曾美慧孜（《三夫》）

推薦電影五部：
《淪落人》
《G殺》
《水底行走的人》
《自由行》
《無雙》

陳果導演同監製嘅電影大贏

第25屆香港電影評論電影大獎

最佳電影提名：
《三夫》
《淪落人》
《G殺》

最佳男演員提名：
黃秋生《淪落人》
周潤發《無雙》
潘燦良《逆流大叔》
吳鎮宇《逆流大叔》
袁富華《翠絲》
姜皓文《翠絲》

最佳女演員提名：
曾美慧孜《三夫》
余香凝《非同凡響》
周家怡《無雙》
黃璐《G殺》
Crisel Consunji《淪落人》

最佳導演提名：
陳果《三夫》
林超賢《紅海行動》
莊文強《無雙》
李卓斌《G殺》
陳小娟《淪落人》

最佳編劇提名：
《淪落人》
《三夫》
《G殺 》

淪落人 三夫 點解我唔覺有上映過

優先場 今年先正式上

G殺

三夫 3月
淪落人 4月
G殺應該都差唔多

上過幾場

吓
製作睇落仲差過大陸網劇質素
仲要係爛片保證嘅邱大導拍，完全冇吸引力喎…

期待淪落人同G殺

香港電影評論學會於2019年1月13日選出第二十五屆「香港電影評論學會大獎」的五個獎項及五部推薦電影。今屆經歷了長達七小時的激烈討論及三輪投票，得獎名單如下：

最佳電影：《三夫》
最佳導演：陳果（《三夫》）
最佳編劇：陳小娟（《淪落人》）
最佳男演員：黃秋生（《淪落人》）
最佳女演員：曾美慧孜（《三夫》）

推薦電影五部：
《淪落人》
《G殺》
《水底行走的人》
《自由行》
《無雙》

即將上映的港產片:
家和萬事驚(24/1/2019)
你咪理，我愛你！(31/1/2019)
恭喜八婆(31/1/2019) (級別 :IIB)
如珠如寶(1/2/2019)
新喜劇之王(5/2/2019)
廉政風雲(7/2/2019)
青春戰記之來得及再愛妳(14/2/2019)
G殺(14/3/2019) (級別 :III)
入鐵籠(21/3/2019) (級別 :IIB)
三夫(28/3/2019) (級別 :III)
非分熟女(11/4/2019) (級別 :III)
淪落人(11/4/2019) (級別 :IIB)

g殺咁遲嘅

電影金像獎今年幾時？

冇記錯年年都係4月中

睇咗《家和萬事驚》首映
比想像中好睇喎
吳鎮宇真係好好戲
靚靚同達明有驚喜
雖然好多明星客串又幾好笑
但其實故事好現實

無意中搵到呢個page, 列咗今年港片上映日期

幾有心
台灣人黎

啱啱返深圳睇咗
好想知後段係咪同港版一樣
太怪啦

故事幾好笑同時可悲

香港結尾真係死咗

無小儀嗰段？

下星期四上咗再睇先

完全唔同喎

全線mcl唔上家和萬事驚？

啱啱睇完港版
其實咁嘅結局大陸都可以上
不過可能因為意識問題？

等緊睇家和萬事驚
但見好似冇乜人買飛

個個講周星馳
都冇咩人知有呢套戲存在

請支持梁朝偉風再起時！！！我愛港產片

睇完 格離post傾傾

今晚睇吳鎮宇套家和萬事驚

沉 呢樹都見到你

有港產就有我

港產/合拍賀歲片:
家和萬事驚(24/1/2019) (級別 :IIA) (片長 :92分鐘)
銀都 /耳東影業 /太陽娛樂 /只令發行 /非凡娛樂出品、影娛媒體宣傳發行
導演: 邱禮濤 // 編劇: 張達明

你咪理，我愛你！(31/1/2019) (級別 :IIA) (片長 :88分鐘)
邵氏 /TVB /安樂 /英皇出品、Golden Scene發行
導演: 王祖藍 // 編劇: 王祖藍, 梁祖堯, 王珏

如珠如寶(1/2/2019) (級別 :IIA) (片長 :95分鐘)
冠軍娛樂 /無限動力 /廣東中凱文化集團 /雅美星出品、無限動力發行
導演: 林敏驄 // 編劇: 林敏驄, 魏達深

恭喜八婆(31/1/2019) (級別 :IIB) (片長 :88分鐘)
艾霹克影業出品、巴福斯發行
導演: 彭浩翔 // 編劇: 彭浩翔, 劉翁

廉政風雲(5/2/2019) (級別 :IIA) (片長 :114分鐘)
英皇 /銀都 /北京合瑞影業 /耳東影業 /萬達影視出品、英皇發行
導演 / 編劇: 麥兆輝

新喜劇之王(5/2/2019) (級別 :TBC) (片長 :91分鐘)
安樂發行
導演 / 編劇: 周星馳

今日睇戲播左廉政條預告
除左卡士之外真係無乜吸引力

麥兆輝同莊文強
衰極有個譜啩

我都覺得trailer麻麻地
反而呢條宣傳片仲好睇

家和萬事驚
好睇好笑同時反映社會荒謬

你咪理我愛你 排片勁少

周星馳又贏

睇埋年初一排片先知

恭喜八婆同廉政個勢好似強啲

家和萬事驚都ok 本身達明個劇本都算紮實 估唔到古天樂出得咁少 不過全部演員都做得幾好 除左吳肇軒有啲over左 其實成套戲都好荒謬 但係就係香港人既現實寫照 唉

新年緊係睇豬年運程（120分鐘加長版）

《豬年運程》公映以來，口碑極佳，創下新光戲院千人齊看電影的紀錄，場面震憾!!!

金像獎幾時會公佈？往年1月尾就出

2月12日由古天樂及姜皓文揭曉本年度入圍名單。

btw 支持淪落人最佳電影

八婆 你咪理 如珠 3套賀歲片票房攬炒

人類總是要犯相同錯誤

粗鹽套野比想像中好喎 至少歌好聽舞都叫唔錯先 雖然仲有陣舞台劇味 同劇情比較零碎 不過可以理解 同埋粗鹽啲詞真係填得幾好 最大敗筆係啲植入式廣告同當年72家租客有得揮 不過整體都算係咁 我收貨
但係藍猛衝套野真係唔得 無劇情兼演員演出完全唔對版 想好似有野講但係又講曬出口 想搞笑又唔好笑又夾硬拖長黎拍 個半鐘好似睇左2粒鐘咁長 好難頂 浪費曬

啲歌詞係用返舞台劇版

即係唔係粗鹽填 ？

呢個唔清楚
老實講三套賀歲片都有令我反白眼嘅地方 林敏驄嗰套相對地我評分較高

林敏聰雖然少有地認真 但係我就覺得唔太得 巴打點睇肥彭套八婆？

作為彭浩翔頭號fans都幾失望 瘋狂炒冷飯又揼波鐘

電影中心新特備放映: 十部最佳電影——香港電影評論學會大獎25周年

有高度戒備, 麥兜, 黑社會, etc

點解會揀無間道2同黑社會2 ? 明明兩套都係第一部正過第二部

因為無間道1當年唔係最佳電影
至於揀黑社會2，官方解釋係「可能較易被忽略，卻別具時代意義」

新喜劇之王預售超勁
應該做硬賀歲片王
廉政，銃夢緊隨

廉政初一預售暫時最高喎

但場數周生多好多
百記半個鐘一場
可能最後2套雙贏

廉政多佢四十幾場㗎

雖然百記瘋狂排新喜劇之王
但其他院線偏向排廉政風雲多啲

真係唔希望又被周星馳贏

原來係咁
聽日先睇廉政

廉政
劇情中間開始暴走又故弄玄虛
唉

4揀1港產片我應該睇邊套？

我聽日先睇
真係咁唔掂

好過低壓糟 L風暴

但弱過無雙

其實唔太差

不過唔好預好刺激

我覺得L風暴仲好 起碼唔貪心
廉政感覺係好多元素寫咗出嚟
但唔識好好串合
唔少位有頭冇尾
但開頭係OK的
L風暴雖然故事單向d
但結構都尚叫完整

L風暴太TVB了
到後尾加場槍戰駁火直頭同情節唔關事
為加而加
同埋演員好似無乜演技發揮

楊凡《繼園台七號》係部情色動畫
吳彥祖配音

出咗金像提名
要瘋狂吹奏以下三套
三夫 (3月28日上)
G殺 (3月中上畫)
淪落人 (4月上)

金像獎比想像中正路

班選民竟然會關照吓啲小本製作, 好感動
編劇獎（自由行），攝影、剪接、音效獎（G殺），配樂獎（翠絲）
呢啲提名真係估佢唔到

可惜新演員冇李駿碩份
佢喺看見你便想念你 做得好好

有冇上過畫？

間中都有啲特別場次
好似上年香港國際電影節都有

然後11月尾七日內夾埋上咗五場
所以嚴格上上咗畫同合乎資格競逐金像獎

唔關今屆金像獎事

入鐵籠（3月14）
女人就是女人（特別上映）
沉默的證人（4月11）

原來淪落人呢2日有優先場

「嘉禾院線金像獎前哨戰」放映活動
地點: 奧海城The Sky和屯門市廣場StagE

是次放映共有九部選片:
陳詠燊執導的《逆流大叔》
李駿碩執導的《翠絲》
林超賢執導的《紅海行動》
莊文強執導的《無雙》
歐文傑執導的《非同凡響》
李卓斌執導的《Ｇ殺》
陳果執導的《三夫》
曾翠珊執導的《非分熟女》（公映版）
陳小娟執導的《淪落人》

《非分熟女》公映同之前私映有分別？

應該係剪短左套戲，之前優先場片長係108分鐘，但係公映版的片長係90分鐘，cut左成18分鐘

八個女人hkiff有上

是咪準備上畫

開幕片竟然係die hard 2導演

個導演係咪回曬塘了

見佢去大陸發展

即係逼我睇多次

《翠絲》特別放映場
3月12日 (二) 8:00pm @香港藝術中心古天樂電影院
售票連結：www.putyourself.in/tracey
出席嘉賓: 惠英紅、姜皓文、袁富華、張蚊、舒琪、李敏、陳蕾

提名過幾次worst director

《G殺》終極預告：

上映日期：2019年3月14日
片長：106分鐘
級別：III
導演：李卓斌
演員：陳漢娜、杜汶澤、黃璐、陸駿光、李任燊、林善

電影簡介：
榮獲香港電影金像獎六項提名，第3屆電影發展基金「首部劇情電影計劃」專業組得獎，香港亞洲電影節特別推介作品。一宗由一個人頭開始的離奇命案。資優女生、憂鬱音樂家、自閉症天才、狂性刑警、妓女後母、斯文教師和流浪狗，竟在一晚之間全都連繫上。而「G」字首的標題舖天蓋地，又暗示了什麼？每個細節都勾畫著錯綜複雜的香港人和事。一夜命案，並非偶然。在這壓抑的城市裡，人們都追求著解脫。而一切，由一個人頭開始。

UA院線亦加入放映《G殺》優先場行列！
電影《G殺》將於3月14日全港公映！想快人一步，搶先收睇呢部與別不同嘅香港電影！？馬上到戲院撲飛啦！！😎🤘🏻

優先場詳情：
3月3日（日）
2:30pm @ UA Cine Moko

3月9日（六）
3:25pm @ UA Cine Moko
3:50pm @ Cinema City Victoria
5:45pm @ 屯門StagE

3月10日（日）
5:45pm @ the sky

購票請到戲院或到以下網址：
CinemaCity院線：
嘉禾院線：
UA 院線：

沉默的証人又delay 到暑假

套戲太唔掂？
做乜要係咁delay ....

咁撚多流浪地球post

越推只會越令人反感

p風暴4/4上

《P風暴》今次轉戰監獄，講述古天樂飾演的ICAC高級調查主任陸志廉，為了查案不惜犯事入獄

上次好似都係

陸志廉上集停職啫
L風暴上年8月上, 咁快又上第4集CLS

突然間好快
上集明明先係上年暑假

如果佢呢個系列係香港同大陸都收得又唔介意佢繼續拍
一黎差唔多全部都係香港演員 跟住又係香港既題材
二黎又可以捧下林峰 柏天男同其他配角

現代陰陽暗
長拍長有
可以養演員

路*

最緊要係攞大陸賺既再拍本土題材電影

有林峰我有啲興趣 睇下可唔可以成功轉型

張繼聰廖啟智又無限復活

佢愛上做奸角
可能有突破

巴打睇左非分熟女未？

仲有Dada

今集最過癮嘅係林家棟做返第一集嘅角色

呢個系列拍到咁多集 其中一個原因係黃百嗚早幾年簽咗古天樂幾套戲嘅片約
印象中應該仲爭一兩套就完約

其實個系列冇古天樂應該收得檔

好期待黎緊個影視博覽
睇下有咩港產新片

上年果啲好多而家都未見影

呢啲場合
只係用嚟搵投資者
根本好多戲都未拍

巴打有得去？

緊係無
我學生黎

唔係業界展覽？
公衆都可以入場？

利申：唔識

我學校搞左個活動 英皇有份贊助 帶哂啲參加活動既學生去呢個展覽 我勁妒忌
仲要我知去活動既學生有啲係唔熟電影

公眾既話 張pass好似要比2000

英皇贊助學生活動

電競？

2000

等新聞報道算

睇咗導演版同公映版
後者剪得幾好，改善咗前者嘅問題，真真正正帶出電影嘅主題

岩岩睇左公映版 個人覺得失望 有幾條線 但條條線都太代得唔係太清楚
但阿sa呢套演出幾大膽

其實本身導演版阿Sa佢哋嘅關係更加曖昧
有啲symbolic嘅位剪走咗 幾可惜
好似食炸雞

第25屆香港電影評論學會大獎
最佳電影《三夫 》
最佳導演 陳果《三夫 》
最佳編劇 陳小娟《淪落人》
最佳男演員 黃秋生《淪落人》
最佳女演員 曾美慧孜《三夫 》
推薦電影 《淪落人》/《G殺》/《水底行走的人》/《自由行》/《無雙》

第13屆香港電影導演會年度大獎
最佳電影《無雙》
最佳導演 莊文強《無雙》
最佳男主角 黃秋生《淪落人》
最佳女主角 曾美慧孜《三夫》
最佳新演員 Crisel Consunji《淪落人》
新晉導演獎 陳小娟《淪落人》
榮譽大獎 林嶺東
執委會特別獎 《水底行走的人》

可唔可以講多少少

呢輪無嘢做整咗段上年香港電影嘅mashup, 啲戲係跟返金像獎個list,
段片有啲位係低清咗, 請見諒

李居明

成日唔記得下星期四上MMA果套《入鐵籠》
不過故事好似Tom Hardy 果套 Warrior 又係兩兄弟

G殺未上 已經開緊新project

馮志強新作《犯罪現場》

韓國片商翻拍《無雙》，並與博納共同製作新戲

Chinese hit ‘Project Gutenberg’ to get Korean remake (screendaily)

South Korea’s Noori Pictures and Just Creative Studio (JCS), an affiliate of China Bona Film Group are teaming up to co-produce a Korean-language remake of hit crime action drama Project Gutenberg.

今日展覽開始

唔知有咩新電影會有trailer

期待

G = 雞？

//
正當双喜發行、李卓斌執導的《Ｇ殺》正在香港上映時，看來不知不覺中「Ｇ」字仿如了電影的題材，當廿年前電影《原始武器》出現尋找「Ｇ點」的情況時，就連反貪題材電影也要跟「Ｇ」有關。

香港國際影視展今天開幕，而上圖所見，便是從東方影業攤位所見的即使製作電影，當中看到一名為《Ｇ風暴》的電影出現，當中看到一個俯視的畫面，當中不同的建築物的屋頂看到一大疊鈔票，暫時未清楚到底實際題材是哪個行業跟貪污有關。

《Ｇ風暴》是繼《Ｚ風暴》、《Ｓ風暴》、《Ｌ風暴》與即將上映的《Ｐ風暴》後，第五部以反貪為題的電影。雖然海報沒有任何的詳情，不過相信也許預期仍會由黃百鳴監製、林德祿執導，但接下來就是，古天樂又仍否繼續飾演廉政公署首席調查員陸志廉呢？
//

abcdefghijklmnopqrstuvwxyz

七隻鬼

係上畫先好
成日拖拖拖

唔係銀河映像出品 有啲擔心

如冇估錯，入鐵籠應該會仆直

少場次+冇宣傳

正諗緊應唔應該睇
有冇料過嚟聽下

想睇就睇啦 唔好用人地把口黎睇戲

《神探大戰》預告

眼力遊戲J住先

【2019天下一電影巡禮】
／天下一電影自成立後秉承以創新方向及想法，為香港電影帶來新血及衝擊。天下一於今天（2019年3月19日）在香港會議展覽中心的香港國際影視展上舉行了「2019天下一電影巡禮」，向業界及傳媒朋友展示今年天下一將開發、投資、製作及發行的電影作品，當中包括《明日戰記》、《尋秦記》、《風雲》、《犯罪現場》、《守闕者》、《媽媽的神奇小子》、《雞蛋仔》、《紙皮婆婆》、《電影痴漢》、《BABY復仇記》等等。／

in Mr Cool we trust

開咗入鐵籠post 套嘢完全冇人理

後日睇

一級指控 Golden Scene發行 2019年上映

今日上畫：
P風暴
非分熟女

睇入座都幾唔錯
睇走勢有機繼續過千
大公司大把宣傳

五六月好似無乜港產片上...

明日戰記聽講係6月尾

巴打有冇睇P風暴？
我覺得唔錯

今日睇咗 睇得出好趕住出咁
差過L

好多奇怪位係真既 但我反而覺得呢套暫時係最好講真 入場好大原因係想睇林峯做奸角

娛樂下係ok嘅 不過今次略嫌查案有d求其
監獄戲嚟講一獄一又好似詳細啲
槍戰又太似Z
玩直升機果度又膠膠地
反而覺得L樣樣都算做得穩陣
P就開始有粗製感覺
不過橡膠今次表現好咗
林峯表現好過tvb嘅

林峯呢套戲啲樣 真係係tvb冇見過
我覺得張繼聰都好搶 希望佢多啲戲拍
鄭嘉穎上集多發揮啲 今集只係配角仔 其實佢同林峯一早就應該去拍戲 張天志既鄭嘉穎都好睇
劇情方面我覺得還可以 始終最尾好多位都好奇怪 最慘係成日都要加啲大陸佬角色落去 跟住就話公安有份幫手真係好反感

今年上到
我以為吹水

王晶 男神訓練營 下星期大陸上

即將上映的港產片/合拍片:
4月:
非分熟女(公映版)(04/04)、P風暴(04/04)、淪落人(11/04)、非分熟女(導演版)(11/04)
5月:
作家的謊言：筆忠誘罪(09/05)

未confirm:
九龍不敗(5月)
掃毒 2 天地對決(12/07(大陸)、7月(香港))
沉默的證人(26/07(台灣)、8月(香港))

屌今日先睇完熟女公映版

p風暴張繼聰好正

師兄 我又番黎喇
講自己比人帽左講到眼濕濕個段 令我諗起紀念日有場差不多既戲 佢又係做得好好

好多人覺得佢定左型做搞笑角色 但其實佢做其他類型角色都好好
Btw好想睇告別之前 上年miss左

2019 新片上映時間 (港產片/合拍片)
5月9日
過春天(大陸電影，香港題材)

5月23日
媽閣是座城

6月6日
追龍II：賊王

6月20日
作家的謊言：筆忠誘罪

聲稱6月
九龍不敗(原5月16日上映，順延至6月)

聲稱7月
掃毒2:天地對決(12/07[大陸]、7月[香港])

聲稱8月
沉默的證人(26/07[台灣]、8月[香港])

Source: {香港戲院會員優惠全攻略 / 新片資訊交流 #12} #5
(資料由 馬SIR、狗和狼的時間、在你的左右、摘仙、聖誕擄人、雪人也出火、我要五隻貓 等巴打提供及整理)

5月冇咩港產睇

正戲通常下半年